[有陰謀] 政府就陳同佳案發聲明，冀台方務實及積極接收通緝及自願自首人士

特區政府有關台灣殺人案的聲明
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就台灣殺人案涉嫌人自首一事，特區政府今日（十月二十日）作出以下聲明：

（一）台灣殺人案的陳姓疑犯表示願出獄後到台灣自首，純粹出於自願。有指陳姓疑犯「被自首」，甚至涉及政治操作，指控完全失實。

（二）香港特區崇尚法治，警方打擊罪案不遺餘力，律政司在檢控方面嚴格把關。香港律政司已就陳案充分及全面地考慮了警方的調查及全部所得證據，並確認在香港只有足夠證據控告陳姓疑犯清洗黑錢罪，沒有足夠證據控告他其他罪行，包括企圖謀殺或所謂「蓄意計劃殺人罪」。香港執法、檢控、司法政治中立，完全按所得證據行事，對於無中生有，憑空捏造的說法，包括所謂的調查不足、漠視追訴其殺人罪行的情況、香港有司法管轄權而不應用等，我們表示深切遺憾。

（三）事實上，過去港方一直向台方明確表示，樂意提供合法可行的協助，以便台方調查台灣殺人案。港方早於去年三月主動派警務人員到台灣接觸當地刑事警察局人員，港方亦就案情及證據與台灣士林地方檢察署溝通。在去年六月至今年四月，港方直接向台方及透過港台經濟文化合作協進會、台港經濟文化合作策進會平台共發了四封信件，以交流案件進程及表示希望會面磋商。今年三月，我們更在協、策平台上向台方正式提出願意派代表團到台磋商處理殺人案的協作安排，但是沒有得到台方回覆。

（四）香港警方在去年三月拘捕陳同佳，經調查後發現只有充分證據控訴陳清洗黑錢罪。案件因而進入司法程序，所有相關證據一律不能在司法程序進行中與第三方包括台方互通。特區政府早在發給台方的信件中清楚說明這個情況。隨著陳姓疑犯自願自首，加上香港的司法程序已經結束，而陳姓疑犯不再上訴兼快出獄，我們已經向台方清楚表示樂意提供合法可行的協助。台方如在處理陳自首中提出有關證據的請求，港方會積極依法配合。

（五）特區政府一向尊重法治，依法辦事。特區政府早已表明，香港現時沒有法律容許將陳移送到台灣，也沒有法律與台進行刑事司法協作。陳今次是自願自首，台方應該按一般自願自首情況處理。

（六）台方早於去年十二月三日已就陳姓疑犯發出通緝令。通緝令現在仍然有效。全球對於通緝犯的通行做法，均是必須盡辦法將他早日緝捕歸案，偵查起訴，以彰顯法治及公義。特區政府也是基於此，即時致函清楚向台灣當局轉達了陳自首的意願，同時向台方表示，基於陳的請求，港方會協助陳作出相關安排，並樂意向台方提供一切所需的合法可行協助。特區政府希望台方務實及積極接收一位被其通緝和自願自首的人士。特區政府會在本港法律容許的基礎上向台提供所需協助。

完
2019年10月20日（星期日）
香港時間20時22分

韓國瑜、馬鷹九、港共、奶共牧師，全部衝出黎認證曬中共落order陳同佳自首就係一場政治操作

電光火石四個月之間，無法逼迫陳同佳自首

推，到底成件事則係點

中國外交部講兩句

有冇熟政治巴打出黎講解下好多人話陳同佳留港會係政治炸彈

司法互助囉

Pish at

係時候要林鄭送佢去台灣

但係引導條例唔包中國 中國人既玻璃心又要碎一大片

其實我覺得條link入面#14講得幾啱
【閒聊】港女命案兇嫌管制入境 「不可能讓港府為所欲為」

香港執法、檢控、司法政治中立，完全按所得證據行事

差人民日報同國臺辦 出埋聲就齊晒一套

Show Blocked User - 一鋪過

中共肯用單次移交、域外法權咪無事囉

台灣呢幾個月黎一直隔岸觀火+睇住一國兩制點死法+港共花或幫蔡英文助選
而家就送個政治大炸彈俾佢地, 睇下蔡英文點接, 想影響台灣大選多過平息香港民怨

見到呢班人出黎出聲，根本就係中共政治既操作即係陳同佳留係香港先對我地更有利

一個公信力係負數嘅政府
打咁大篇嘢出嚟都唔會有人睇㗎啦
做show唔洗咁認真喎
早啲收工好過啦

政治炸彈
敵人支持的要反對

蔡英文企硬唔收，馬鷹狗同韓國瑜出黎屌緊
唔知台灣人會點諗

外交風波

小英心水清

睇完幾有道理，但見馬鷹狗同韓國魚出黎吠，應該會想影響埋總統選情

人地法務部 地檢處搵你 你唔覆
話有搵經濟文化合作協進會...

笑死人咩 成個政府冇人識中文字? 經濟文化合作 ?

人地個協會心諗做乜鳩 以為你寄錯一野丟落rubbish bin啦

台灣call 咗你港共好多次，但唔彩人喎

笑撚死人

我見台灣人都唔係好明點解唔收人

要文宣宣傳

tw 幾次都話要對等 有尊嚴地傾

即係 tw用法務部, 地檢處 等等司法機關搵hk

hk人因為政治問題就唔覆
然後搵個咩台港經濟文化合作協進會聯絡

on99 即係政治正確>命案沉冤得雪

去馬鷹狗fd成班人係到鬧點解唔收

ON9
台灣係中國架嘛
直接同中央政府講咪得囉 習近平唔通唔收陳同佳咩
依家係咪姐係默認台獨??

fb 打錯

其實我都唔完全理解等手足解答
不過敵人支持既我就反對

其實台灣個駐港代表上年7月委任，但係到而家入境處到而家都肯唔批簽證，所以而家有機會台灣仲唔玩返你轉頭

我覺得港共都係搏一舖
支共想佢接, 仲動用埋D走狗齊齊出聲
但接左又點呢, 香港唔會解決到, 扯埋台灣落水咁又點?

即係港共因為支那，唔可以搵正常政府機關交流，而家只可以逼陳同佳自首，而台灣唔肯上當

繼續放條友係度等個政府自爆把啦

唔會係口交部，係國台辦

我就係諗唔明逼陳同佳自首對港共有咩天大好處

原因係因為
港府冇承認過有中華民國法務部呢樣嘢
明未

港共表示唔負責 殺人犯當睇唔到

台灣上當就係自貶國格
香港有求於台灣仲要食台灣豆腐
唔屌你有鬼

制度本身係完美
但用既人唔係, 連負責監察既都係自己友

PTT 台灣文宣要人呀 蔡英文總統咁幫我地 依加拒收陳同佳令台灣班鄉民係到屌鬼
佢地完全唔明白點解台灣政府要拒收陳同佳

唔怪得要搵乜乜協會啦台灣唔肯上當，不過班台灣人民未必理解到點解自願投案都唔收，蔡英文又有位比人大造文章

推

最後如果香港自己審到，姐係送中係一場鬧劇
審唔到，又係一個公義問題
台灣唔肯要人，香港審定唔審都會輸

見ptt台灣好多人唔明，要文宣了

ptt會唔會係太多一毛帶風向

聰明醒既人明
蠢既人點lun樣都唔明
或者扮唔明

中共似乎想借呢件事影響埋台灣選舉

港共呢下係幾絕 要睇民進黨點樣拆
一個拆得唔好就好易比國民黨班奶共狗食住上
spin 落點解有得引渡嚟台灣而唔做
不過成班撚樣食相咁難睇
個個共狗輪住出聲屌
真係鬼唔知你有咩居心咩

佢可以出書寫 佢如何撚狗香港制度

食相咁難睇真係講得好中
韓國瑜即刻衝出黎話佢做總統就即刻收

如果陳生真心自己想去自守既
洗鬼咁多人出聲"幫口"咩
自己出獄坐飛機走咪得

如果係呢個情況，台灣收唔收好

藍色清真寺單野，請集中火力地推！
穆斯林美國眾議員Ilhan Omar同Rashida Tlaib、倫敦市長簡世德。媒體方面主力搵阿拉伯半島電視台。

推Po：

@AJEnglish @IlhanMN @RashidaTlaib @SadiqKhan

水炮車射清真寺片段

示威者清理清真寺

其實我地係咪應該反煲返因為港府為咗推行法例而導致陳同佳免受審判，喺道德上攻擊林鄭月娥， 同埋表明了解台灣因為林鄭月娥嘅政治決定而冇辦法接收陳同佳個責任係喺香港政府同埋中共倒

ptt宜家封咗新帳註冊好耐, 防五毛用
台灣人係真係唔明, 好多人都會覺得收佢返嚟打耙咪算

ptt反攻啦
只要講民國政府不能矮化就得
咬住呢樣野話同香港傾即係矮化中華民國, 成件事易入口好多

反而覺得文宣要著重係點解之前台灣主動搵你港共咁多次都唔睬人，而家就要求台灣接返個炸彈，港共一個地方政府咁撚大官威要台灣呼之則來揮之則去？

我認為要，你見港共咁想陳同佳投案都知咩事，不過來龍去脈同點樣煲真係要等心水清既巴打整理

有冇咩台灣forum甚至youtuber係容易畀手足去解釋？

無帳號可以點反攻巴打有ptt acct?

cheap

係咁逼人要 姐係唔可以要啦

cheap
講歷史嗰個

係咪要煲大港共要矮化台灣所以唔可以同台灣司法機關合作

敵人支持既我地就要反對

係喎
咁要大家一齊做下文宣啦

叫聲中華民國咪比你引囉

巴哈???

應該好多香港人有, 以前有大學email就申請到
我都有一個三年以上嘅
對住台灣唔駛講太多法律上ge野, 反正兩地法律體系唔同
好容易泥漿摔角
用一D更高層次ge野, 例如台灣/民國政府應該要用咩官方單位去傾
唔可以矮化同乜乜經貿辦傾就得, 「台灣政府」重要過一個香港逃犯好過

等埋恥爽呀

呢個幾好 台灣後生嘅都重視呢樣嘢

樓上有link 講緊
有台灣人係心水清的

今日「被自首」到台灣
下次「被自首」到支國

咁大個政治炸彈，台灣無義務幫你拆

啲子句好嘔心，越黎越似大陸，係咁讚自己

點解唔係自願返大陸？
台灣係中國一部分，係台灣犯法，大陸就有權審

反正自首佢都係死路一條

根本呢隻condom係任港共舞
留係香港都生存唔到，粒墨咁容易認

中華民國既文件，香港政府你敢唔敢簽?

影撚衰哂香港人
柒少陣啦仆街

R: [新聞] 港女命案 林鄭安排兇嫌來台 陸委會：交出

台仔反應
利申：我用ptt app share,唔知開唔開到

陳同佳條打靶仔死都要再累香港人

先例一開大把比人比人打到自願投案

一心要推送中先判佢洗黑錢坐2年幾等夠時間可以做野
如果真心想交俾台灣 根本香港捉左係咁而坐幾個月 過程中同台灣傾下有無可能唔判死刑 之後送佢走就夠
依家一切都大遲 陳同佳返台灣一定會判死 因為佢逃走左出埋全球通緝令算係危險人物

台灣要司法互助，意味政府對等地位

香港要經乜會乜會，就意味台灣係中共統治下既政府

簡言之，港共比伏台灣政商踩

其實小英接又死 唔接又死 我地要諗辦法幫小英做做文宣

港共唔敢搵司法機關

睇到個post

咁台仔有呢個反應都正常
一早叫你移交你唔理 依家搞到一鑊粥先急急腳去移交
台灣係畀你呼之則來揮之則去呀？

一口一句法治
笑撚死人

其實喺我地角度真係唔接係最好

如果從台灣總線選舉角度，巴打點諗

z

咁係會輸蝕啲既 但我諗投得小英既 對呢件事既反應唔會話大到走去轉投韓國瑜囉 同埋我地可以做下文宣解釋既 又可以喺佢fb留言

睇呢個post 乜都明晒

我就係唔明先開post問

想唔使立送中而行送中 同宵禁一樣 無立宵禁 但有宵禁之實

啟動台灣文宣戰線

收左俾中共過一棟未柒左。

港共夠唔夠膽講一次台灣政府呀 台方台方, 港台交流協會, 真係咁想交人咪嚟一次國家政府級式交人質囉 呀係wo, 唔記得土共話唔認台灣係國家 係到逼人自首, 呃蔡英文上當就真係台灣被統一啦